涉偷拍裙底 休班警稱想影地下裝飾誤按拍攝模式

男警長休班期間在商場扶手電梯上涉嫌偷拍女子的裙底春光，恰巧該女子的丈夫也是警員，「警嫂」發現被偷拍後報警。涉偷拍的45歲休班警莊志強事後被控一項作出有違公德行為罪受審，案件今(5日)於觀塘法院續審，裁判官裁定表證成立，被告出庭自辯否認刻意偷拍，強調只是誤會。

34歲女事主今早出庭作供時指，去年11月27日事發時，身穿黑色連身裙的她，正與女兒於油塘大本型商場的扶手電梯上，初時沒有為意身後的被告有沒有特別舉動，惟後來發現被告以手機貼近她的大腿，懷疑被告偷拍她裙底，遂嘗試截住被告，質問被告：「你影緊我喎，我見到你嗰度movie嚟㗎喎。」事主又大叫「非禮」，以吸引途人協助報警。被告期間一度出示警員委任證，表露警員身份。有兩名男途人到場協助，其中一人替事主報警，被告得悉後想離開現場，但被兩名男途人阻止。

辯方盤問事主時指，被告沒有出示警員委任證表露身份，該委任證只是被告「唔覺意」跌在地上被事主看到，事主不同意。

陳姓男途人供稱，被告被阻止離開現場後，曾操作自己的手機，又曾想走近事主解釋沒有偷拍過她。另一位杜姓男途人則指，被告當時向事主解釋，事件只是誤會，事主則拒聽解釋並回應：「你唔好諗住刪走啲相喎。」

裁判官裁定被告表證成立後，被告出庭自辯。被告指自己在1992年加入警隊，已婚及育有一名女兒，自被捕後停職至今。他指事發當時休班期間，正閒逛事發商場，當時他右手提膠袋、左邊肩揹袋，曾想用手機拍攝商場地下的聖誕樹裝飾，當按「返回」鍵時可能誤按「拍攝模式」，沒留意到手機正在錄影，結果上扶手電梯時手機拍攝到事主裙底。

被告案發時駐守投訴警察課報案中心，他被控於去年11月27日在油塘大本型商場的扶手電梯上，由地下往二樓及由二樓往三樓時，偷拍一名女子的裙底。據知警員到場時在被告的手機內未有發現相關片段，但警方最終成功修復。

火影忍者

但警方最終成功修復。

要返工，不了？

好有動感

影地下裝飾

下次兜口兜面影人都可以講 我只係想影你附近既空氣
小學雞式狡辯

講明先唔係幫警犬
但我都試過想開cam影野果陣部垃圾an機神神地
之後就影撚左幾張相 咁岩前面係有個女人著裙（不過唔係裙底）
之後拿拿林熄左個mon佢 好彩你無人見到 唔係水洗都唔清

都係正常嘅sexuality 啫

張圖, 屌 我仲以為佢偷走

毅進仔IQ得6,70係咁上下

當人弱智定自己弱智

據知警員到場時在被告的手機內未有發現相關片段，但警方最終成功修復。
唔睇到尾都唔知原來有證據

好多機多咗垃圾桶功能，删一次會 keep 喺垃圾桶，要再清先冇。

但其實要 recover 都唔散。